Предположим ребята начали движение в одну сторону. Ярик сделал привал через $5\unit{км}$, так как до этого момента удаление Прохора увеличивалось пропорционально пройденному Яриком расстоянию, что соответствует движению с постоянными скоростями. К этому времени Прохор удалился от Ярика на $15\unit{км}$, а от места старта на $20\unit{км}$. Следовательно, скорость Прохора в $4$~раза больше скорости Ярика.

Пока Ярик отдыхал, Прохор проехал еще $5\unit{км}$, после чего по звонку друга развернулся и поехал назад. Ярик успел пройти вперед еще $4\unit{км}$, а Прохор проехал в этом случае $16\unit{км}$. А значит он продолжил движение с прежней скоростью (в $4$~раза большей чем у Ярика). Но это противоречит условию! Там сказано, что его скорость увеличилась более чем в $2$~раза.

Рассмотрим вариант, в котором изначально мальчики начали движение в разные стороны. Пройдя $5\unit{км}$, Ярик удалился от Прохора на $15\unit{км}$ (Прохор проехал $10\unit{км}$ со скоростью в два раза большей чем у Ярика).
 
Пусть на эту часть прогулки ребятам потребовалось время $\tau$. После привала Ярика Прохор проехал еще $5\unit{км}$ и потратил на это время $\tau / 2$.

После звонка, чтобы догнать Ярика, Прохору пришлось проехать все расстояние до места старта ($15\unit{км}$) и ещё $9\unit{км}$, то есть всего $24\unit{км}$. Ярик же с прежней скоростью прошел $4\unit{км}$, потратив $4 \tau / 5$. Следовательно, скорость Прохора вместо прежней $10\unit{км}$ за $\tau$ составила $24\unit{км}$ за $4\tau / 5$. Что втрое больше начальной. Это не противоречит условию!
	
Путь, пройденный Прохором, оказался равен $(15 + 24)\unit{км} = 39\unit{км}$.

Общее время от начала прогулки до встречи равно
\begin{equation}
	\tau + \tau / 2 + 4 \tau / 5 = 23 \tau / 10 = 115\unit{мин},
\end{equation}
откуда $\tau = 50\unit{мин}$, а время привала $25\unit{мин}$.

За $50\unit{мин}$ на первом участке Ярик прошел $5\unit{км}$, следовательно, его скорость равна $6\unit{км/ч}$. 

\answer{Прохор проехал $39\unit{км}$, увеличив после разворота скорость в $3$~раза. Ярик шел со скоростью $6\unit{км/ч}$, а отдыхал $25\unit{мин}$. Вариант начального движения в одну сторону приводит к противоречию с условием.
}